中國男涉毀終院木門及便利店財物 疑為「證明香港是中國的」

持雙程證的內地男涉於去年11月來港，獲准留港至同月13日。他涉於13日當晚毀壞終審法院木門及一個清潔公司的黃色雪糕筒，隨後再以雪糕筒於西環損毀一間便利店內的財物。男子事後被拘控，案件原定今開審，但沒有律師代表的被告指收押所的影響其身體狀況，未能應付審訊，要求轉換收押環境及將案押後。裁判官最後將案押後至本月18日提訊，待取被告的精神科報告，被告將由荔枝角收押所轉往小欖精神病治療中心。

被告對此又指感到侮辱及遺憾，更指有6個饅頭放在背囊中，自被捕還柙個半月至今未有取出，怕惹老鼠引起衛生問題，要求處理。裁判官只謂懲教福利官會跟進。

被告蔣爾無（35歲）被控兩項刑事毀壞罪及一項逾期居留罪，據了解被告當晚深夜到終院門外，用剪刀架頸要求入內，保安拒絕，被告遂用雪糕筒擲向終院大門，然後拿走雪糕筒前往西環，最約終在中聯辦附近被捕。

被告及後向警員招認，稱事前在西環某7-11便利店看雜誌，遭一名顧客以英語指摘，更謂這裡是「Hong Kong not China，不可這樣做」，店員則未有阻止顧客。被告自覺不受尊重，故圖以雪糕筒損毀店內財物，以「證明香港是中國的，他打爛店內東西也是家事，旁人不能干預」。至於逾期居留的控罪，被告承認自知只可留港至13日，但他既已在未到期前到終院「搞事」，他的居留便會由合法變成不合法，故不存在逾期與否的問題。

被告今否認控罪後要求押後聆訊，稱前天才收到控方文件，又質疑懲教人員扣起他的信件;被告又謂在收押所內與其他人同房，睌上同房的鼻鼾聲令他睡不好，客觀環境影響身體狀況，故未能應付審訊，要求先轉換扣押環境。

被告更三度表示已説完要説的話，不會再在庭上回答任何問題，只會以沉默作回應，以免浪費法庭時間。主控官一度表示只曾在讀書時學過如何處理「defendant in mute」的審訊，但未正式遇過，要求押後讓他「溫書」。

裁判官向被告指出，押後只會令被告還柙更長時間，著被告想清楚個人自由。被告欲言又止，要求用筆書寫回答，卻被裁判官指斥他浪費時間，最終被告願意發言，裁判官再謂農曆年臨近，相信被告也想回鄉見家人和重新工作，但被告未有正面回應。

控方表示針對被告的案情情節輕微，涉款不高，而且被告逾期居留僅一個小時，相信判刑不會重，長度不會超過被告已被還柙的個半月。而控方又稱，被告回答調查警員時部份內容語無倫次、毫無邏輯、天方夜譚、超乎常人、説法詭異，懷疑他是精神錯亂，不宜答辯，故希望替被告索取精神科醫生報告。

惟被告否認有精神問題，指最多只是情緒不好，他承認是自願錄取口供，承認做過控罪所指行為但不認罪。至於控方指他説話沒有邏輯、內容跳躍，被告解釋指可能與內地教育和文化有關，也不排除是翻譯人員口誤。

主控官一度表示只曾在讀書時學過如何處理「defendant in mute」的審訊，但未正式遇過，要求押後讓他「溫書」。

唔係啩

人黎
打佢八十大板

呢個真係唔識

捉入小欖啦

standing mute 即係 PNG ?

佢真係唔識ga wor

醫院令算啦

主控官 =/= 裁判官
你張圖唔啱用

佢夠膽叫官老爺比時間佢溫書果下搞笑得黎又真心

大陸仔

鄰国成日放埋D癲狗過黎

即時送返大陸啦，無謂浪費米飯

咁都好過佢亂嚟嘅

其實係個主控官唔俾佢唔講野姐
你試下香港人上去唔講野睇下點

損壞他人財物
破壞公物
強行闖入

呢類罪仲唔寫到你成頁紙咁多？

下次打劫銀行都可以話證明香港係中國一部份 殺人放火金腰帶

以國家名義仲可以殺人𠻹

真係狗黎架喎，是但屙篤尿爪兩野又話係自己地方

嚇9佢要還押耐啲等佢出聲啫
官老爺就配合呀話佢會返唔到去過年